---
layout: post  
title: "T1E7 VIVIANA GARCIA LISTA 1 CENTRO DEMOCRATICO"  
date: 2023-08-16  
categories: podcast  
image: images/T1E7_CHOLING_VIVIANA_GARCIA.jpg
image2: https://choling.gitlab.io/images/T1E7_CHOLING_VIVIANA_GARCIA_002.jpg
podcast_link: ia601402.us.archive.org/8/items/t-1-e-7-choling-viviana-garcia/T1E7_CHOLING_VIVIANA_GARCIA.mp3
tags: [Viviana García, Jimmy Jairala,  CONAPCHE, Centro Democrático, Asamblea Nacional, Provincia de Santa Elena]  
comments: true 
---
![#piloto]({{ site.baseurl }}/images/T1E7_CHOLING_VIVIANA_GARCIA.jpg)

<audio controls>
    <source src="https://ia601402.us.archive.org/8/items/t-1-e-7-choling-viviana-garcia/T1E7_CHOLING_VIVIANA_GARCIA.mp3" type="audio/mpeg">
    <script async data-type="track" data-hash="ePDBOReWZ5" data-track="3" src="https://app.fusebox.fm/embed/player.js"></script>
</audio>

**T1E7 VIVIANA GARCIA LISTA 1 CENTRO DEMOCRATICO**

**TRANSCRIPCION**

**Lupita Amaya:** Muy buenas tardes. Viviana García está hoy día con nosotros. Ella es una apreciada representante de nuestra península y que se encuentra participando en las Lides para asambleísta. Sea bienvenida a usted. Nos da mucha alegría tenerla aquí, poder conversar, conocerla y hacer que la gente, el pueblo la pueda conocer y pueda optar porque no por un voto para usted. El hecho de que usted esté participando significa que necesitamos hacer que la conozcan y podamos de pronto tenerla en la asamblea, ¿verdad Viviana? Buenas tardes, bienvenida. Y yo quisiera que nos cuentes un poquito, Viviana, el día a día tuyo. Un día cotidiano tuyo. 

**Viviana García:** Listo Lupita. Bueno antes que nada, para mí es un verdadero placer que me hayas invitado a tu set de entrevistas. Espero pues que todas las respuestas que vayamos a dar sean de exclusiva a grado de todas las, los oyentes. 

**Lupita Amaya:** Sí, vamos a partir de que no hay respuesta buena ni mala, es un diálogo en el que espero te sientas bien y podamos nosotros ahondar en tu día a día, en tu cotidianidad y hacer que conozcan. 

**Viviana García:** Bueno, Lupita. Bueno, te contaré, este, Viviana García es una chola, con mucho orgullo, chola, nacida en la parroquia Anconcito hace 47 años. Y qué te diré toda la vida viviendo entre ellos y pasando las mismas vicisitudes de toda nuestra gente en nuestra parroquia. Esa ha sido una de las iniciativas que hoy me han movido ver las cosas que están sucediendo, sobre todo hoy en el presente, que me han movido a querer participar en un curul. ¿Y por qué no llegar a un curul lo que es una representación a la Asamblea para poder hacer más por nuestra gente? 

**Lupita Amaya:** Yo te quería que tú nos cuentes tu día a día. ¿Quién eres, de dónde eres? ¿Eres madre, esposa, tienes hijos, nietos? Cuéntanos un poquito de tu lado humano para poder compartirlo aquí en el podcast de Chólíng. 

**Viviana García:** Bueno, Lupita yo soy mamá, tengo dos lindos hijos, bien criados. Soy esposa también de un hermoso hombre, quiteño, quien siempre... me está apoyando en todos los emprendimientos que he hecho en mi vida, en todas las acciones que yo tomo en el recorrer de mi vida. Ha sido mi apoyo en todas las cosas. Y bueno, con respecto a mis hijos, como yo te decía, dos lindos hijos, un niño recién graduado de la Policía Nacional y una niña linda de tan solo 14 años que a su corte ha tenido también muchos logros. Especialmente en temas de obra social. 

**Lupita Amaya:** Qué bien. ¿Cómo nace en ti esta inquietud política? 

**Viviana García:** Bueno Lupita, siempre por ahí como que me han querido exhortar desde hace mucho tiempo a que yo ingrese en los curules políticos, en candidaturas. Sin embargo, por asuntos muy personales, no era el momento. ¿Qué es lo que me ha movido en el presente? Como yo te decía, la situación que hoy se vive en mi parroquia. Duele desde hace algún tiempo lo que viene sucediendo. Esta situación ha sido progresiva. Yo te contaba en lo personal hace un momento. Yo tuve un negocio muy próspero en Anconcito. Uno de los negocios más prósperos que había. Pero lamentablemente, debido a la situación que ha venido colapsando desde hace rato, quebramos. Seguimos en la lucha. Pero no solamente soy yo. Somos todas las personas en el pueblo que nos encontramos en la misma situación. 

**Lupita Amaya:** Estamos hablando de la inseguridad, del crimen organizado. Estamos hablando de violencia, de drogas. Estamos hablando de eso, viviendo. 

**Viviana García:** Por supuesto. Es todo en conjunto, es todo lo que ocurre. Primeramente, Lupita, debido a la situación económica. Muchas personas quizás hasta de buen corazón se meten en caminos que no quieren seguir, a falta de empleo y trabajo, porque estamos hundidos en ese abismo de falta de oportunidades. Lamentablemente vivimos solamente de la pesca, y seguimos viviendo eternamente de la pesca sin nadie que haga algo para cambiar esa situación. Eso obliga quizás a muchos padres de familia por querer llevar el alimento a su casa a meterse en cosas que no quieren. Y nuestros jóvenes, si tú supieras, nuestros queridos jóvenes. Tuve la oportunidad el año pasado de bajar a comprar pesca para la harina, para hacer algo por sostener mi situación, y me encontré en la playa con muchos jóvenes con miradas tristes, que trabajan gabeteando para poderle ayudar a sus padres a sostener un hogar. Han reemplazado sus estudios, sus proyectos de vida por estas cosas y da mucha pena. 

**Lupita Amaya:** Nosotros sabemos que cuando hay estudiantes jóvenes que no se educan, están con más peligro de caer en drogas, de caer en otro tipo de cosas de delincuencia juvenil. Entonces sí es importante que si vas a ser representante a la Asamblea, nosotros pensamos de que va a ganar una persona, cualquiera que sea la persona que gane, vamos a tener necesidad de establecer alianzas. ¿Crees tú que es conveniente que asambleísta que gane forme parte de alguna bancada o independiente? ¿Cómo sería? ¿Cuál es tu opinión? 

**Viviana García:** Yo creo que sí, Lupita, es necesario. Es prescindible, es vital que los asambleístas, dependiendo de quién llegue a ser presidente de la República, Por el bien de sus comunidades, haga esa alianza. Nos conviene trabajar siempre cogidos en la mano del gobierno central. Lamentablemente esto es así. 

**Lupita Amaya:** O sea, hay que dar gobernabilidad al próximo gobierno. 

**Viviana García:** Así es. Si es estar más unidos que nunca, peor con la situación que vivimos. 

**Lupita Amaya:** Bueno, ¿y quién te seleccionó a ti? ¿Cómo llegaste a ser candidata? ¿A quién representas? 

**Viviana García:** Bueno, este... A inicios de este año, yo fui candidata a Concejal, Concejal Segunda, Concejal Principal, por la lista RC5. Por Revolución Ciudadana. Entonces, a inicios de año, me dieron la posibilidad de ser parte del Consejo de Gobierno de los Pueblos Cholos, del Cantón Salinas y hemos venido haciendo en poco tiempo un buen trabajo con lo que tiene que ver con la Constitución del Consejo de Gobierno porque la aspiración de nuestra asociación en el presente es poder llegar a ser como la Conaie dentro de la provincia de Santa Elena. De hecho, le dimos ya un nombre, CONAPCHE, que significa Consejo Nacional de Pueblos Cholos del Ecuador. Entonces. ¿Qué es lo que queremos lograr? Constituirnos legalmente, porque si logramos esa constitución, todos nuestros pueblos, nuestras parroquias a lo largo y ancho de la provincia de Santa Elena, se beneficiarían de todos los beneficios en todos los temas de salud, en temas de trabajo, en temas de seguridad, y se reactivaría de algún modo de a poco la situación económica de nuestros pueblos. 

**Lupita Amaya:** O sea, CONAPCHE, como tú dices que están poniéndole la sigla, sería un espacio de reivindicación de los pueblos cholos al que tú representas. 

**Viviana García:** Sí, sí Lupita. En el proceso, porque Pueblos y Nacionalidades nos esa pidiendo un documento que tiene que ver con los antecedentes tanto políticos, sociales, económicos y ancestrales de la provincia de Santa Elena, como requisito nos pedía este documento. Entonces, investigando con los abogados, nos encontramos que el pueblo Cholo es el único pueblo ancestral que sí existe, que sí existe el pueblo Cholo y que debería estar incluido en el artículo 56 de la Constitución del país de pueblos y nacionalidades. Allí dice que son pueblos ancestrales, solamente los negros, los montubios, los indígenas, tanto de la Sierra como del Oriente pero el pueblo Cholo no está. Por ahí dicen que hay una especie como de insinuación, pero no queremos una insinuación, queremos que el nombre propiamente dicho, Cholo, se encuentre en ese artículo. Porque como yo te decía Lupita, nos beneficiaríamos de muchas cosas que el Ministerio de Pueblos y Nacionalidades ofrece a los pueblos ancestrales para su progreso. 

**Lupita Amaya:** Ya, ahora, mira, yo estaba pensando en el tema de Cholo, de indígena, de negro. Nosotros vemos que cada una de estas... de estos grupos humanos son llenos de orgullo de su ser, de su raza. En tanto que el Cholo no, el Cholo está como, tú bien lo acabas de decir, olvidado, es parte de también de la indiferencia de los pueblos de acá. Nosotros tenemos pueblos donde tú vas y el Cholo está sin hacer nada, está esperando, tal vez alguna oportunidad, no lo sé, pero me parece interesante esto de la reivindicación y ¿Cómo va eso? ¿Cómo está encaminado este tema legal de las reivindicaciones del Cholo? 

**Viviana García:** Bueno, antes que nada Lupita, aclarando un poco el tema de por qué el como que, digámoslo así, a Carta Cabal se avergüenza a veces de que se le dé el título de Cholo. Esto tiene que ver, dicen la historia, por los españoles que llamaban con despectivismo al pueblo Cholo. Pero no era en sí, poniendo muy al margen la forma de como ellos se expresaban, existe el Cholo. nosotros existimos porque en todo lo que corresponde a los límites de la provincia de Santa Elena, culturas ancestrales como los Valdivia, los Zumpa, los Vega, entre otras etnias primitivas, primogenias, se asentaron en nuestra provincia por miles de años y realizaban las mismas actividades que hoy el Cholo las realiza, como es la pesca, la agricultura y la ganadería. Entonces, sí existe. 

**Lupita Amaya:** Claro que existe, claro que existe, pero no ha logrado tener un espacio social en reconocido. Estamos, si nosotros vemos, tenemos la cultura Valdivia y tenemos mucha herencia, digamos, aquí en la misma península. Pero esto de volver a mirarnos los cholos, a mirarnos, a querer darnos el valor, la autoestima, creo que es una cosa muy, muy interesante. Cuéntame, Viviana, ¿cómo hacer que se concilie los diferentes roles que tú tienes? Tienes el rol de esposa, tienes el rol de madre, el rol de abuela, tienes el rol de defensor de derechos en este caso, y como representante política. Sabemos que este trabajo de una candidatura, el trabajo político, es súper demandante. ¿Cómo tú haces para conciliar todos estos roles que te toca cumplir? 

**Viviana García:** Bueno, es increíble, pero debemos alternarnos. Para todo y un tiempo, dice la Biblia. Entonces, hay que alternar, hay que organizar el tiempo desde que me levanto, me levanto a las cinco de la mañana, desde tener que ir a dejar a mi nena al colegio, regresar, organizar mi casa, mi negocio personal, hacer la comida. Alguien en las redes sociales dijo algún despectivismo y no tienen ni idea de las cosas que yo he realizado para poder subsistir, hasta ser de hombre, manejar, fletar, hacer fletes a Guayaquil, dedicarme a labores de la pesca sin tener un empleado. Te puedo decir, Lupita, que soy una mujer muy valiente, guerrera determinada, sin prejuicio alguno, y que en la vida nada es fácil, pero con trabajo, con esfuerzo y sobre todo con amor se pueden conseguir, llegar a conseguir las cosas. 

**Lupita Amaya:** Y ya en el campo político en lo que estás ahora, ¿cómo te ven la campaña? ¿Estás trabajando en ella? ¿Cómo estás haciendo? ¿Te ayudan? ¿Cómo lo estás haciendo? 

**Viviana García:** Bueno, este Lupita, en ese aspecto no hemos trabajado mucho y me da mucha pena. Porque yo sé de las personas que cuando a mí me asignan una tarea, un reto, me gusta ponerle corazón, alma y vida. Las cosas a medias no me gustan. ¿O participas o no? Entonces una de las cosas que ha afectado es el factor económico. Yo creo que hubiésemos podido llegar muy lejos si hubiésemos tenido los recursos para poder hacer una campaña más extensa. Lamentablemente mi situación personal, no me avergüenzo decirlo, por algo aspiraba a poder llegar lejos. Pero esto es cuestión de trabajo. Estamos dando nuestros primeros cimientos. Pero sí esperábamos poder llegar un poco más lejos para poder soñar con poder estar en la Asamblea y poder tener una representación. Imagínate Lupita, poder lograr el consejo de gobierno a la CONAPCHE de los pueblos cholos, una representación que nuestros pueblos necesitan ya para que no sean atropellados, para que primero se les dé la prioridad en todas sus necesidades a ellos. Imagínate, la CONAPCHE por un lado constituida legalmente, lograr eso con un representante en la asamblea. ¿Te imaginas el progreso de nuestra provincia? 

**Lupita Amaya:** Ahí hacía un... Tú hablas de la falta de dinero también para poder hacer una campaña. ¿Qué tal te han ido las redes sociales? Sabemos que las redes sociales de alguna forma son más económicas, ¿no? ¿Podrías tú llegar a ciertos grupos humanos, por ejemplo en Facebook, a los grupos mayores, en Instagram a los más jóvenes y en TikTok a los jóvenes? ¿Cómo te ha ido en las redes sociales? ¿Estás usándolas como para hacer una campaña para poder hacer que conozca, que tu nombre se posicione y puedas ganar una votación? 

**Viviana García:** Sí, sí lo hemos hecho dentro de lo que se puede. Te digo, de hecho tenemos un lindo spot publicitario que lo hicimos, precioso. Que cuando lo hicimos, todos los amigos llamaron diciendo que estaba espectacular. Pero entiendo yo, que las campañas legales, el recurso que te otorga el CNE recién es a partir del 7. Así que en contraste con el resto de los partidos políticos que de pronto tienen sus recursos propios para poder haber hecho campaña y eso les da ventaja a ellos. Nosotros solamente podemos contar a partir de este 7 de agosto para usar los recursos del CNE y poder gozar quizás de las entrevistas pagadas del tema de usar nuestros post publicitarios en las radios. Es todo con lo que nosotros podemos contar. Pero sé que el día lunes también empezamos por manglar alto con entrevistas en otra radio. Y es lo que estamos haciendo dentro de nuestros recursos. Todo lo que está en nuestras manos a hacer es lo que hemos hecho. Pero como yo te digo, son nuestros primeros pasos en el mundo de la política y esperamos hacerlo mucho mejor. 

**Lupita Amaya:** Claro, seguramente va a haber mucho aprendizaje en esta campaña, ¿no? No se sabe, tal vez ganas, tal vez no, pero te va a quedar un aprendizaje muy importante de todo este tiempo. ¿Por qué crees que Santa Elena, la provincia, debe votar para ti como asambleísta, como candidata, para asambleísta? ¿Por qué crees que deben votar por ti? Dinos, cuéntanos, convéncenos. 

**Viviana García:** Porque soy del pueblo y he vivido en mi pellejo las necesidades de la gente de los pueblos. Agradecemos mucho las acciones de los políticos que nos han dado obras como parques, como calles asfaltadas, lo agradecemos mucho. Pero en esas mismas calles están cayendo abatidos padres de familia y jóvenes. Necesitamos que se involucren más. Hay temas urgentes, como es el tema de la seguridad y el trabajo. Allí están. Esos dos temas van cogidos de la mano. A falta de trabajo y progreso económico, a falta de estudio de nuestros estudiantes, a falta de oportunidades. Esa decepción los ha llevado a que nuestros pueblos estén colapsados social y económicamente. 

**Lupita Amaya:** Ahora, vamos, tú me hablas de la falta de trabajo, la inseguridad, o sea, que van cogidos de la mano, ¿verdad? Cuando nosotros hablamos de este tema, no es un tema de provincia, no es un tema de cantón, es un tema que está cruzando el país, que todo el país está viviendo. Entonces, en la Asamblea hay muchos proyectos que se han trabajado en primer debate, en segundo debate, y que no han llegado a ser aprobados. Entonces ya, en el caso de ser asambleísta, ¿tú estarías por llevar un proyecto nuevo o estarías más bien por porque se revisen estos proyectos, se los evalúe y se pueden darse paso, se los apruebe para que puedan trabajar más aún en temas como estos, tan transversales a nivel de país digo yo. Entonces, ¿qué piensas tú? ¿Crees tú que hay que llevar nuevos proyectos o hay que sacar adelante los proyectos que ya están en primero o en segundo debate? 

**Viviana García:** Sí, Lupita, antes que nada, debo decirte que sí es bien cierto que la situación ha desmejorado en todo un país, algunas situaciones están peores que en otras. Entonces retomando lo que tú dices sí, de pronto retomar los puntos que han quedado anclados ahí, que no han desarrollado. Pero sobre todo, en lo que es en mi caso, como candidata a asambleísta de la provincia de Santa Elena, enfocándonos en lo que es la provincia de Santa Elena. La constitución del Consejo de Gobierno de los Pueblos Cholos, te puedo asegurar Lupita que es la solución sobre todo a nuestros pueblos ancestrales. Ahí necesitamos que se reactive la economía desde otros puntos. En lo que se refiere a educación tenemos una excelente universidad. Incluir otras carreras que no sean solo las mismas. Hay muchos jóvenes en el tema de educación con respecto a la universidad que quisieran seguir el campo de la medicina. Carreras en el campo de la medicina. Pero lamentablemente no las tenemos. Entonces, ahí sus sueños quedan truncados. No pueden estudiar lo que ellos quieren. Si nosotros aportáramos para que dentro de la provincia se incluyan otras carreras afines, como yo te decía, idiomas que no solamente sea el inglés, sean otros idiomas. ¿No?

**Lupita Amaya:** Esta parte de la educación de las universidades tiene mucho que ver con la planificación misma de las universidades que no tendrían mayor injerencia en la Asamblea. No tendría sino más bien es una especie de planificación que se da a nivel de universidades, ¿no? Y lo que tú dices es totalmente cierto porque tenemos ciertas carreras que no benefician a nadie y que están botando, se llama botando, profesionales que no tienen trabajo, ¿no? Inclusive los propios médicos, o sea, son médicos que si se gradúan de médicos salen y no tienen trabajo, tienen que llegar a ser profesionales. Y seguimos con el tema de la falta de trabajo, una falta de trabajo que bien es cierto que lleva muchos casos de la delincuencia, en muchos casos también dentro de esta falta de dinero está el consumo de droga, irónicamente, ¿no? En todo caso, creo yo que estos proyectos deben ser manejados como una visión de país. No sé qué opines, tú me dices que no, que hay sectores, sí es cierto que hay sectores que son más pobres que otros, pero es una cosa que nos está doliendo a todos como país. Entonces, estos proyectos no pueden ser dejados de lado, sino que tienen que ser trabajados internamente en la algo general, la inseguridad, la narco-política, la delincuencia organizada, todo esto que está carcomiéndonos. Yo quisiera que tú me digas, por ejemplo, cuál es tu posición como persona y como política frente a este tema de lo que estamos hablando del crimen organizado, de la corrupción, de la impunidad, cuál es tu posición política y personal al respecto. 

**Viviana García:** Bueno, tanto que posición no, porque como no tengo una posición política todavía. Pero sí, mi actitud hacia estas cosas que estoy viendo, yo rechazo. Yo primeramente, por ejemplo, no temo. Al principio yo te decía que soy determinada, soy fuerte, sin miedo. Yo creo que hay que romper esa barrera. Nosotros tenemos Lupita aquí bases. Bases militares. No debería estar pasando todo lo que está pasando. 

**Lupita Amaya:** Es una frase bien dura la que acabas de decir y es la primera vez que la pienso y la reflexiono. Es verdad, tenemos aquí la Armada, la Fuerza Aérea, no debería estar pasando, como tú lo dices. Sin embargo, está pasando, ¿no? Entonces, como que se les fue de las manos a todo mundo esto. Dime una cosita: que se haría a nivel de asamblea. ¿Cómo estaría tu trabajo a nivel de asamblea para que no nos vuelva a suceder lo que estamos pasando? ¿Estamos atravesando elecciones anticipadas, muerte cruzada, un gasto que no era esperado a nivel de país, que son algunos millones de dólares? ¿Qué crees que debe cambiar dentro de la Asamblea para que esto no se repita? 

**Viviana García:** ¿Qué te digo? Yo pienso que es la actitud de cada individuo que se sienta ahí en la asamblea. Yo creo que deben de estar especialmente unidos por la situación del país. Creo que lo que debe de cambiar más que crear leyes es la actitud de ellos, en el sentido de que regresen a ver la situación del país están muriendo, incluso personas inocentes. Entonces, yo, por mi lado, yo siempre que converso y tengo la oportunidad de conversar con compañeros, es la oportunidad de unirse como políticos, no estar divididos y aceptar que quienes lleguen al curul unirse para hacer fuerza y poder lograr algo a favor de todos estos temas que, si bien ciertos son delicados tratar, podemos, como yo te digo, unidos. Hacer algo, tomar medidas desde nuestras circunstancias, las cosas que podemos hacer desde nuestro alcance para poder aportar en este tema. Y en el caso mío, insisto Lupita, la Constitución del Consejo de Gobierno de los Pueblos Cholos es una alternativa para poder ir solucionando de a poco los problemas a nuestros pueblos y incluso en temas de inseguridad. 

**Lupita Amaya:** Esto de la Constitución de los Pueblos Cholos, ¿está ya aprobado, está en proyecto, ya lo tienen? ¿No te llegan a entender muy bien de esta Constitución? ¿O está dentro de la Constitución misma del país? 

**Viviana García:** Está en proceso, te cuento Lupita, incluso ya somos asociación. Y desde el lugar de asociación, ya hemos traído ciertos proyectos que sean que se han quedado en stand by hasta después de las elecciones. Por ejemplo, el Ministerio de Pueblos y Nacionalidades nos mandó a hacer un censo para saber cuántas universidades públicas y privadas hay dentro de la provincia. ¿Con el objetivo de qué? De ayudar a los jóvenes de nuestros pueblos que tienen truncado sus proyectos de vida, de estudio, para becas, para darles becas de estudio. Incluso en la zona del tambo nos mandaron a socializar el proyecto de 85 casas que, razones que yo desconozco, han quedado interrumpidos hace tiempo ese proyecto y que nadie ha hecho nada por socializar ese proyecto. Entonces, eso lo tenemos ahorita por el tema de las elecciones en stand by. Entonces, te puedo asegurar que con la constitución del Consejo de Gobierno legalmente, con políticas propias y normas de convivencia, la situación en nuestras localidades mejorará. Imagínate Lupita lo que pasa con los indígenas en Quito. Hay muchos indígenas que tienen masterados y doctorados. ¿Por qué? Porque ellos aprovechan todos los beneficios que les da el Ministerio de Pueblos y Nacionalidades. 

**Lupita Amaya:** También ellos han caminado mucho antes que usted. Así es. Por ejemplo, el pueblo Cholo hace poco tiene su lucha por las reivindicaciones, ¿no? En cambio los pueblos indígenas las vienen trabajando hace decenas de años y han caminado bastante. De este diálogo que he tenido contigo, yo quiero resaltar, por ejemplo, esta presencia tuya en representación del pueblo Cholo, que me parece una cosa muy bonita e interesante. También este punto de la relación que tú haces de la falta de trabajo con la delincuencia y que teniendo bases militares aquí no debería pasar, es lo que tú nos estás diciendo. El trabajo que están haciendo hacia la constitución de los pueblos cholos, que traería consigo algunos beneficios como proyectos, normas de convivencia, formas de asociatividad, etcétera. Y bueno, tanto traería, inclusive, hasta becas de estudio. Y una cosa también que me queda es esto, no vuelvo a vivir esto que está viviendo y tú me dices que el cambio de actitud. Este cambio de actitud que es muy importante. Viviana yo quisiera que nos dejes un último mensaje para quienes te escuchan y te vean también ya que se pasará en Facebook en dos semanas, a través de Facebook de La Voz de la Península y también estará subido en las plataformas de podcast, que nos des un último mensaje de por qué elegir a una mujer como Viviana en la luchadora, independiente, como tú dices, no juzgadora, sin miedo a que la elijan como asambleísta. 

**Viviana García:** Porque, aunque no soy muy conocida, les puedo asegurar soy una mujer de guerra, valiente, sin miedos, como ya te dije antes, sin prejuicios, con muchas ganas de trabajar, porque he vivido en mi pellejo todas las situaciones penosas de los más vulnerables. Como las he vivido sé desde dónde se tiene que tratar el tema. Como yo te decía, hay muchos compañeros políticos que si bien es cierto pueden hacer promesas en cuanto a obras de infraestructura, lo que necesitamos en este momento es obras de desarrollo para nuestros pueblos. No podemos seguir viviendo eternamente de la pesca. Y así en otros pueblos de la provincia de Santa Elena. Habría que investigar y socializar qué será necesario cambiar o alternar en esas localidades para poder reactivar la economía. Así como en Anconcito, conozco perfectamente la situación de mi pueblo. Lo que se necesita es reactivar la economía desde otro lado, ya no solo vivir de la pesca, sino porque no del turismo. 

**Lupita Amaya:** Es todo un trabajo que tocaría hacer. Muchas gracias Vivienda por este diálogo ameno, sencillo, y que llegará hacia la gente que son los electores. Gracias por estar con nosotros, te deseamos los mejores éxitos en este tiempo pequeño, corto, que todavía queda para hacerte conocer. Y ojalá la gente te mire y dé su voto por ti. Te agradezco mucho, te agradecemos mucho por esta presencia aquí. 

**Viviana García:** Gracias Lupita por haberme invitado.



+ Correo: <vezacosa@gmail.com>